台灣人講吓台灣飲食

大家好，睇到咁多篇討論台灣嘅飲食，咁啱我係台灣人，就上黎解釋吓我地嘅飲食囉

不過我打字還是用台灣口語比較順，還請見諒^ ^

看到這麼多人說台灣的飲食好廢，還有人問說是不是歷史因素？

我看大致上討論聚焦小吃與海鮮兩個部分，我想是這樣的，先簡單從台灣的歷史說說吧（我不是歷史研究專家，只能從自己有限的理解來看，以下都是自己的見解）

台灣除了本島原住民外，所有的漢人大都是明清時期從大陸移民過來，族群大致上已福建廣東潮汕一帶，並且當初移民過來都不是經濟移民，不少是當地活不下去或犯罪逃難過來的，即便到了清朝盛世，會被派到台灣的官員都不是什麼好的差事，因此當時朝廷也沒什麼資源放到台灣。因此台灣的菜是承襲東南沿海一帶的特色不少，但是居民並不富有，雖然海鮮資源豐富但不會有什麼繁複的料理手法，我看維基百科說台灣菜主要是清香鮮甜，清香鮮（白話就是簡單原味），至於甜我想跟台灣產甘蔗製糖有關。

之後進入日治時期，雖然開始有日本式飲食進入台灣，當地人大都吃不起，只能簡單仿效日本是食物做法，所以大家來台灣會見到一些”台式“日本料理，與香港茶餐廳的發源有異曲同工。這個時候台灣準備進入現代化，但大概是日本政府殖民後半期才開始，原因很簡單，為了配合日本的南進政策往東南亞發展，因此把台灣基地化發展工業，台灣開始有本土仕紳階層出現，本地人可以做到的最高職業叫醫生（除了做生意以外），這時除了少數日本人的料理店外，台灣仕紳階層開始仿效日本人的燈紅酒綠夜夜笙歌，酒家文化開始出現（除了吃以外有女陪侍），這大概是台灣本土料理的極致，料理手法一樣以閩粵式為主（畢竟當時漢人都是那裡的移民）、混搭日本式，由於上酒家是入夜後的續攤，料理不會再以清香鮮甜為基調，口味會比較重了，並且有能力前往酒家消費的都不是泛泛之輩，經濟有一定能力，擺盤刀工都不俗，出名的菜式像是：八寶焗蟳、金錢火雞、海參竹菇和最有名的魷魚螺肉蒜（湯品），這個我超愛，大家有機會一定要喝，來找我的香港朋友都念念不忘，但是並不是到處餐館都有的菜式，而且一次來都一大鍋。（注意，這個時期幾乎還未有西方飲食進入）

後來1945日本撤退，國民政府因為打仗燒錢關係，禁掉了大部分的酒家文化糜糜之音。又回到了克勤克儉的生活模式要求（其實台灣經濟發展的很晚，並且中斷，這是很多港人的一個迷失），這個時期的高級料理開始以江浙菜上海菜為主，畢竟蔣介石集團核心是那裡人，自然而然會以這種菜是為主，所以香港朋友如果來到台北會看到不少江浙料理跟上海料理的（鼎泰豐就是上海菜，雖然是觀念上，並不實證），但是現在因為外省族群的轉化、蔣氏集團的淡出，這樣的餐廳也開始式微。
直到50年代美軍協防，這時才開始比較多的西方飲食出現，畢竟...美國人嘛，因此扒館、西方式酒吧開始興盛，但大都是供美軍娛樂生活，還沒走入一般人生活，並且西式飲食都是本土經營居多，並沒有引進外國餐廳，一直到79年斷交後急於與國際化才開始有外國的餐廳引進（記得台灣第一家buffet餐廳好像是198X年才有，而且第一天營業額不到一千塊），86年沒記錯的話麥記要進來之前政府還緊張得要命，怕中式飲食被西式消滅，當然啦70年代經濟開始起飛到之後解嚴，才開始百花齊放，台灣慢慢與國際接軌，所以用香港人的角度來看這是很遲並且還不足的。

做個小結論，所以海鮮宴客料理（大菜）台灣主要當然是以粵式手法為主，坦白講我去香港也很愛吃海鮮，舉凡ＸＸ街是熟時中心到ＯＯ海鮮酒樓都很愛，畢竟相比之下香港的料理手法很多元又好吃。
那為什麼台灣老愛講什麼吃原味或川燙就上桌，”我個人認為“這跟早期台灣人並不富有有關，認知上如果難得有新鮮海鮮當然會想吃原味，紅燒煎烤這種都是相對不新鮮才會使用，魚湯是清湯（我知道這對香港人來講根本是水、不是湯）、白灼蝦、川燙小捲、蚵仔、鳳螺再沾個醬，我想這應該是板上認為很廢的原因吧。（補充一下，江浙菜有名的不是海鮮料理，是河鮮）

至於小吃好不好吃...見仁見智吧，我個人比較少吃小吃，不敢獻醜亂講，但小吃我認為指的就是庶民飲食不是大菜式，所以...找時間另外再補充吧。

樓主咁比心機寫

我推下先

咁撚多字操你媽B

Tldr

lm

樓主下次寫用多點連豬連狗腦魔
如果唔係閱讀很難

尊重啦

請問點樣先打到呢？有冇教學呀？

還好啦，我們台灣人剛好沒香港人那麼忙，沒香港人這麼會賺錢，腦袋比較有時間想東想西寫一堆

靠北啊，機車啊

sorry啦，下次我盡力縮短

建議樓主可以不用太過重視連登的人所說的

台灣有台灣的文化
台灣人也未必會覺得香港東西好吃
都是看個人喜好

希望樓主可以不要太放在心上
連登仔大多都是北七 屁孩

多謝你介紹台灣既本地飲食文化 但係下次可以加番d一符號或隔開少少 不論係手機或pc睇 都唔方便閱讀
btw可以講多d其他文化之類 eg晚餐係夜市買？

你回覆的時候下方有一條bar
最左邊那個笑哈哈按下去就是icon

上連登 勿認真

Btw謝大大無私分享

樓主台灣的自助餐怎樣點？分享一下流程

還有右邊那些連貓連豬連鼠連狗
很可愛可以用
當然還有腦魔

好呀！呢兩日得閒再寫多篇

台灣最唔識煮既一定係海鮮
沒有之一

最簡單蒸魚咁 鼓油薑蔥就簡單 最好食嫁喇
丫 屌你老味
台灣就放D濕尻樹子去蒸 難食都咩咁

還好啦！我們PTT上面怪怪的人更多...
至於香港的西餐在東亞（日本除外）數一數二厲害，中菜也是一把罩，畢竟各種歷史因素匯聚+有錢
至於台灣高CP值，創意和fusion料理倒是比香港前面很多

食過幾日台北夜市，到底點解香港人成日吹捧?
蚵仔煎，劣化版蠔仔餅
甜不辣，劣化版天婦羅
大腸包小腸，劣化版熱狗
仲有一堆奇奇怪怪嘅嘢

拿空飯盒 自己夾菜 到櫃台同佢講要幾多碗飯 俾錢

咁點解台南野食會偏甜？

樹子我沒有特愛，也不至於作嘔，但是我愛油淋蒸魚

幫不了你，剛好這些我都不愛ＱＱ

夜市的東西已有很多都很好吃了
地道的美食讓是台灣比香港多

香港地道美食真的很少 不是飲茶 就是魚蛋燒賣車仔麵
台灣就很多了

佢點樣計錢？通常食一餐要多少錢？

我覺得台灣啲小食例如柯仔煎，炸雞排之類係好食，不過係好唔健康

大腸癌機率台灣好似係同韓國一樣名列全球三甲

南部產糖 然後從前糖比較矜貴 殖民時期好像運回日本公賣制度

台灣巴打你好

有的用秤，但平均會偏貴 另外一種是用手跟眼睛 價格他們決定 但是大多數不會賣天價啦，容易被po網公審

寫得幾好, 推

寫的不錯唷 push

清粥小菜的流程係咪同自助餐一樣？想幫襯，但不懂怕尷尬不敢進去

台灣另一個特點是可以用平價的方式做出各式料理，當然口味完全會偏離，不過價錢選擇上比香港多元很多

見你咁有心幫你推下

我想知道
台灣人都用什麼交友軟件或方法
我想識台妹!
台妹世界第一

這裏，別把話放上心
好有耐性

台灣海鮮對香港人真係較難接受

經常煮出一碟水

港式或粵式煮法偏乾身

主要分3個period: 清朝移民, 日治, 国冥党

清朝移民: 雖然海鮮資源豐富但不會有什麼繁複的料理手法，我看維基百科說台灣菜主要是清香鮮甜

日治: 開始時簡單仿效日本是食物做法
後來都有酒家文化開始出現（除了吃以外有女陪侍），這大概是台灣本土料理的極致，料理手法一樣以閩粵式為主（畢竟當時漢人都是那裡的移民）、混搭日本式

国冥党:高級料理開始以江浙菜上海菜為主
直到50年代美軍協防，這時才開始比較多的西方飲食出現
70年代經濟開始起飛到之後解嚴，才開始百花齊放

清粥小菜大都是晚上營業到清晨或早上，你告訴他你想吃哪樣，他夾給你，不過價格通常偏高，有些夜總會客人晚上帶小姐出場時會去這種店吃個宵夜，對了，很多夜晚營業的清粥小菜都不會標出價格

有台妹推薦嗎？

對啦，臺菜另一特色就是湯湯水水

鐵板牛排又便宜又好食

歐歐歐歐，幫我改文章耶

台式湯麵/粉:勁多水
台式炒麵/粉:多水

台式炒飯有一D檔都係濕
但係D廣式/港式炒飯炒得幾好

台灣妹子顏值在亞洲來看還不錯啦，比我們台男好多了，畢竟我們都被嫌不重視外表不打扮QQ

唔認同
以前凌晨兩三點去旺角掃街，新年深水埗d走販檔，全部都好正
下午茶去食返個西多、蛋撻菠蘿包
香港而家唔係無好嘢食，而係辛苦無後生入行，加上文化上鍾意教一半唔教一半

不過我發現台灣小食係以飽肚為主，夜市大部分都係炸嘢大量澱粉

嗯嗯，湯湯水水是台灣菜的特色之一，你看圓桌菜吃完後盤子都一堆湯汁

老納是可愛的狗，我們的吉祥物

其實我也覺得凌晨的店家特別好吃耶！
澱粉類嘛，台灣農業立國後轉工業社會，可能飽肚對我地黎講好重要

其實台灣有很多港式茶餐廳都有香港味道
唯獨吃的燒臘很難找
之前有試過台菜 好很正
但夜市小吃真的比較少吃

死台仔 死番去ppt啦

有台灣女朋友
不過沒什麼試地道的食物
重點是台灣服務態度比香港店員好太多了

次次講小炒 炒野個類
都實有7頭話香港炒得好好 有鑊氣乾身個啲廢話
屌你有冇諗過呢個世界有好多種炒法 一定要炒到香港咁先岩？
根本係2樣唔到煮法黎
樓主不要太介意 taiwan no.1

嗯嗯...這條我還沒想到回什麼，ptt也是有些壞嘴很愛罵港仔什麼之類的，很糟糕...

屌你老味我去台灣一定要瘋狂飲牛肉湯

支持有心寫
點睇珍珠奶茶個D?

態度台灣倒是還不錯 畢竟奧客（西客）台灣比香港多

主要還是調味品不同 其實全世界烹調手法來來去去也就那十幾種常用的而已

紅燒嗎？還不錯

我只喝50嵐綠茶微糖少冰...

奧客感覺香港比較多一點
整體上台灣人人品比香港人好一點
除了風化案比較多

度的
請問一下怎樣申請ptt 我想申請欸

會發展蓬勃是因為可以低成本創業 香港隨便一個地舖那個租金...如果我是業主真是誘人啊！

我有比較過 香港的西客偏向難應付 要求多 台灣的有些是比較無厘頭或神經病

沒辦法啊 我們人民愛這樣新聞

成日笑我哋港仔
你班台灣撚好串嘴

現在好像不收新會員耶 你就爬爬板笑一笑就好

點睇牛排

沒辦法啊 我認真回你 我們真的沒有香港人這麼忙 通勤的比例也比較低 不會有什麼屯門公路塞車想上廁所不能下車 上班也比較愉快一點 有些人就閒著閒著喜歡上網罵人這樣

...
咁都9up到藉口

夜市的嗎？偶爾會去吃 免費紅茶和很黏稠的玉米濃湯 就不要拿扒館來比 吃完回家

真的啦 其實香港人很少像我們這樣寫一堆 我個人經驗是在香港過一天回家蠻累的 不會有心思想一堆腦洞大開的事

呢點你岩

點解樓主咁熟香港

有香港友人+會去香港+看新聞後的判斷
另外台灣有些人在香港也會有親戚

希望樓主不要見怪，很多人想透過連登及ppt分化香港人和台灣人

不會見怪啦 我秉持開心上來的 所以不會想太多

EQ壓制

你用唔到了你好厲害

樓主可否講一下你在台灣日常都會吃什麼
來了台灣一年不是八方雲集就是麥當勞

哈哈 你問錯人了 我平時是個超愛吃便當的人 還有我愛吃大埔鐵板燒

推

操你媽個b 你媽死了

無圖點討論落去

唔明點解咁多人話難睇
樓主已經分哂段 有哂標點
成班連登仔平時唔睇書賴人寫得唔清楚

想樓主分享吓台灣粗口機車其實點解

這兩句我平常不會用

網路世代 太多文字的確不是人人愛

我喺香港食嘅鹽水雞都好食過台灣夜市
點解會咁

樓主鍾唔鍾意香港d小食？

收皮啦屌你老母

唔撚識就捐返去你老母個閪度啦 柒唔柒？

樓主好有心打 btw 珍珠奶茶好正

粗口有時候不容易找到對應用語

反而好想知館長成日講嗰句係咪一般台灣人都會成日講？

我真的不曉得 會不會是雞的問題呢？台灣雞偏瘦 結實 香港的冰鮮雞比較肥

不錯啊！下午要餓不餓的來串魚蛋一碗燒賣晚上再去大排檔喝酒超爽的

他的用語是我們平常都會講的 不過好少整串爆出黎

謝謝 想問香港現在一杯要22蚊嗎？

大約30 老虎堂之類出名嘅唔會咁平

台灣野好柒難食，乜野都係同一浸味，同一堆調味料
利申：住左四年

嗯嗯...這個價在台灣是一個便當+一瓶飲料了

我有時都係咁覺得 不過去中低價位小炒店比較多 可能全部都係同一支嘢炒出黎嘅

想台灣買樓,想問咩區既地震先唔會震死人

至於有沒有到好柒難食...絕對沒有啦

利申,買唔起台北市區

唔洗理佢，痴線佬嚟，當佢係吉祥物就得

剛好我對樓還算了解 很多誤會以為大廈危險 其實地震會倒的大多是舊式唐樓或三十年以上既大廈 因為當時法規的確沒那麼嚴謹 你買10幾年內的幾乎都沒問題

輕輕一推

大腸包小腸係咩黎
係咪即係糯米飯包住條腸?

總覺得台灣人不懂煮海鮮，有時候浪費了好材料
台灣小吃就真的不錯，由其滷味，鹵肉飯和牛肉湯

自吹自擂一下：香港人弄海鮮一定世界第一

好像是糯米腸吧 我其實沒吃過這個...

基本上同意 因為台灣中菜的海鮮料理的好大多是粵菜手法

SimonTW

如何評價林夕說在台灣說東西太划算是撒勞工鹽巴

sorry off topic
想問下樓主點解新北市成日咁多風化案（真心求解，無意冒犯）

有咩推薦 未去過台灣
手信食過豬肉紙/鹽水雞/洪瑞珍都好好食
最愛鐵蛋

低薪是複雜的結構問題 這是我們共同的選擇當然共同承受 只要不惡意我們都虛心接受 低薪是真 灑鹽倒不至於

我幾掛住台北夜市...咩都有得食咁

最近香港好多"台灣古早味蛋糕"
古早味即係咩啊...咪又係雞蛋 台灣有流行"古早味" 嗎?

台灣中南部去北部討生活的人民 可能大部分住不起台北市 所以居住或買房擴散到新北 剛好新北幅員廣大 人口居住眾多 基數問題所以見報率高+基層民眾比較

其實台灣係咪無湯通粉
前排病左搵左陣Ubereat 發現無通粉叫

咁疫情過咗得閒都黎試一轉呀

一直都有這樣倒是真的 流行沒感覺到耶

屌 自己淥啦

真的沒有 類似譚仔這種也沒有

屌 呢面唔係間間屋有廚房架屌

以前台北有過譚仔，但現在沒有了

文章很有意思，期待下一篇
（樓主如果在連登看到一些比較負面的東西不用太在意，這裡像ptt一樣奇怪人都不少

三哥自己去左台灣

對啊，但是後來好像沒有再賣米線

不會啦，我們台灣人很習慣這樣的娛樂法

譚仔狗也不屌 沒有是正常的

香港啲雞既肉質同台灣完全兩回事喎
係香港食冇「鹽水」既感覺
本身啲雞肉就應該實啲先岩

梗係冇玩野咩

他把整個品牌賣給了日本公司就移民台灣了

樓主食過晒未

機機歪歪

女朋友成日話 到底火腿通有咩好食
雞粉湯 + 火腿
佢覺得依個食物好奇怪

推
好有心機寫
其實台灣同香港兩種嘅街頭小食我都好鍾意

係咪有樣野叫鼎邊銼細個食過一次覺得幾好食

正野留名
好想試下台灣既米血糕 好好奇係咩味

冇乜特別味
一舊實實地有啲煙靭既糯米糕咁既野

第一次去台灣夜市食野 居然有蟲

母湯係咩意思？

接近唔好啦

蟲嘛...我都夾走，比較討厭長長的頭髮

對，這樣翻譯不到位

我真的不是小吃那一掛的，幾乎都是吃便當解決，偶爾一包滷味回家配啤酒

對啊，依照這級數的身家我想全世界都歡迎他

香港的雞肉拿來做油雞超適合，比較肥，台灣的比較少脂肪，但肉比較有嚼勁，嫩很多

香港食肆都是用冰鮮跟急凍雞比較多
肉質不好而且沒有雞味
在外地吃雞得簡單的料理方法都覺得比較好吃

推下先

因為台灣的鹽水雞是用生唔出蛋既老雞整

有意思

老雞是沒有人要的.jpg

所以是什麼

我掛住台灣啲野食夜市.....唉.....

支持樓主
好掛住台灣味道, 通關後一定去返十次八次

樓豬你廣東話那裡學的
怎樣認識連登

好羨慕台灣有早餐店

點解牛肉湯麵無牛肉

我也好想去香港晃晃啊⋯⋯

連登嘛⋯⋯主要是想看看香港網絡人在想什麼
廣東話則是有香港朋友+常去香港的關係

香港也算不錯了啦，茶餐廳茶記早餐都唔差啊

想吃那個味道的麵，但不想吃肉的人吃，服務大家嘛，而且牛肉麵一碗在台灣的角度來看不是便宜的一餐啊

支持樓主
想試山海樓

台灣煮紅瓜子既方法令我心痛

謝謝你的解釋

台妹

山海樓不錯啊，精緻復刻酒家菜

支持樓主
將來可能會到台灣投資移民 但未諗到做什麼
樓主可以分享下台灣營商環境和小店創業失敗原因嗎

5毛 block

剛剛到台灣一個月
如何能夠最快認識台灣人？

咩修幹某

返去睇抖陰啦屌你老母死支仔

有圖片就更吸引

tldr
但好有心
輕輕一推

支持 有空介紹多點台灣在地文化

好有心

這題我很想講，但係唔知要po係邊一台@@

大哉問，有再清楚一點的個人訊息嗎？

哈哈，這句也來了xd

手機換來換去，下次努力找回來

謝謝啦！

好啊 請問我應該po在哪一台？

po 係world台
我諗好多人都想知 我左搵右搵都好難搵到門路入手
賺大錢就唔會諗 求去到可以兩餐溫飽小康生活

好 我放工黎寫一篇

對了，那台的人會不會很兇啊@@

肉圓究竟係咩
寫得好詳細,不過P牌推唔到

不會啦 很多正評

［零深度長文］如果你考慮緊去唔去英國，不妨入嚟睇一睇我嘅經歷

飲食相關的就po在飲食台吧

對啊 有空可以介紹一些台灣人喜歡的餐廳吧
我們對台灣的餐廳的認識蠻依賴旅遊資訊的 有時候還蠻雷的
想跟在地人吃感受一下本土文化和傳統食物也沒有辦法啊

好啊！努力發想！

不用管這樣的，反正不是主流

其實在台灣很多料理都不錯吃，我在台灣生活是沒有甚麼好挑剔的
唯獨是小炒店真的跟香港的小炒差太多

其實大家想知道既台灣食評教學係如何認識台妹

謝謝你真誠的分享～

題外話，巴打有看《想見你》嗎？

樓豬好比心機寫
如果每個轉折點有埋小標題就更好

你肯出文未

台灣令我印象最深刻係motel同無老鍋 仲有愛文芒

比你發現咗

支持

但我覺得台灣熱炒幾好食
食甜品都好正，久唔久就心掛掛台灣嘢食。
連自助餐都超抵食

摩鐵...做壞壞的事ＸＤ

沒有耶...我大部分時間都看房地產＆國際政治

大家有咩想知可以過黎問下
台灣各種問題 你問我答吧

台灣便利商店很多嘢食

這個確實屌打香港，香港的便利店食物實在是...

肉羹 真係唔好食
大腸米線又係好難頂
肉圓都好奇怪

我去台灣無食過大菜
但覺得d小食唔岩香港人口味

台灣啲自助餐, 價錢平, 味道過得去.

同意，香港人應該不太習慣這些傳統小吃